覺唔覺得今時今日仲覺得大麻係毒品嘅人好古板？

完全唔會去接受新事物，細個教落大麻係毒品，政府又話大麻係毒品，咁大麻就係毒品了！

唔需要討論

吸毒就吸毒啦講經

你覺得係毒品姐

反麻個班撚樣同廢老一撚樣，成日留言留句 chill／道友／吸毒，講野完全冇重點

明明酒同煙仲危險過大麻
現實就永遠未見過反麻撚反煙同酒

班反麻毒撚去到外國會唔會笑尻人地道友吸毒？

關於大麻，科學上已經有清晰的共識，認為它對人體健康的害處遠比大多數禁藥要小，危險性也比酒精飲料和煙草等合法的高成癮性物品要低，但萊昂哈特的證詞反映出，陳舊的聯邦法規強制措施與科學共識之間有着巨大的鴻溝。過量使用大麻不會引起致命後果。幾乎沒有證據表明它能致癌。它雖然有成癮性，但極其微小，關於它會導致使用者嘗試更強烈的毒品這一神話早就被證明是假的。

貼錯左NY Times，呢個係fake news黎

要貼翻大公文匯先啱

加拿大17日起大麻合法化，引起本港家長極大憂慮。有家長發布了包裝上全部印有「THC」字樣的食品照片，提醒注意大麻成分。也有不少家長開始擔心孩子到北美、歐洲留學，會輕易接觸到大麻，貽誤終身。

覺唔覺今時今日仲要偷偷地吸大麻好垃圾

走得咁前 去警局門口吸呀嘛

我會俾人拉就等於我做錯？我諗就未必係啦有冇第二個好啲嘅point？

冇架啦，反麻撚只係一班比政府洗腦嘅傻仔黎

所以外國好危險，去到美國加拿大個垃圾政府又唔好好看管啲“毒品”，嗰邊啲社會風氣又會教壞我啲仔女食大麻，都係留翻喺中國好了

我支持大麻喺香港合法化！！！！

成日講藥用，你地知唔知你食既貨入面成份比例，入面有幾多比例既興奮劑，又有幾多又真係藥用。而大部分毒犯賣果d根本藥用成份極低，唔好講咩外國數據呃自己，人哋倡議合法化就係唔希望比毒犯溝貨賣比你班以為乜鳩大麻都對身體有益既

根字比警畜笑，我地白粉都成日食啦，仲吸口大麻咁小學雞

話你廢姐咁都唔夠膽

無話你啱定錯

覺 我就係古板嘅人

吸毒就吸毒啦 死道友
係古板 吹？

衡量藥物危險性時，另一項重要指標是它的致死劑量及一般用量的比例，比例太低表示使用者更可能因為不知道合適的劑量或是其他衝動而導致藥物過量致死。以酒精來說，一位70公斤的成年人，一般用量大約是2杯Shot（45g）的Volka（酒精濃度40％），而酒精的平均可能致死劑量是一般用量的10倍，也就是短時間內喝下20杯Volka Shot就可能致死，換算成台灣人常見的58高粱（600ml）大約是一瓶，幾年前新聞上就曾出現一件憾事，幾個大學生打賭，其中一名同學喝掉500ml的高粱回到宿舍後不幸身亡。

這項指標中，大麻的數據是>1000，目前人類的知識範圍中，從沒有人因為吸食過量的大麻致死，即使美國部分地區已經將大麻合法化，但在美國疾病控制和預防中心、緝毒局和藥物濫用研究所提供的統計數據中，大麻導致死亡的人數始終維持在0，而因為酒精跟菸草導致死亡的人數每年都超過數萬。

大麻根本就係好正常嘅消遣活動，我以前食煙飲酒，但依家我都戒曬淨係smoke weed，因為效果一樣，但傷害少好多，起碼我唔會因為食大麻死先啦
到底有咩原因會令人覺得大麻係毒品？

毒撚

你覺得唔係毒品姐

講閪咩 香港犯法就犯法嫁啦

政府話係毒品就個個信；政府話國安法對香港好佢地又唔撚信

使鬼理佢哋咩
其實而家都好普及
尤其後生個批

覺

你未食過屎又知屎難食？
有啲野唔洗話信邊個 自己識批判

咁點解唔係好似煙酒咁立法規管而係一刀切唔合法？
酒可能真係難啲 煙你真係覺得冇人私下溝貨？對比煙酒大麻既損害咁少，點解煙酒就可以合法？
利申冇食過大麻純討論

咁你飲唔飲酒？
如果唔飲，我只可以話你個人好自律，真心佩服連酒都唔飲嘅人
如果飲，點解你嘅批判要帶你去揀一樣傷害大啲嘅嘢？可唔可以解釋俾我聽？

隊乜草丫，正正經經貼LSD啦

邊有成年人未飲過酒

留名等佢吹水成世未飲過

LSD對新手好似太激

我唔知你口中嘅“興奮劑”係指咩，如果你係指THC，呢樣嘢本身就喺大麻花入面，成色好嘅大麻根本唔需要加添加劑已經好high
我都唔想啲無良dealer加埋啲添加劑，所以我覺得大麻應該合法化同受合適嘅管制
所以我可唔可以當你支持大麻合法化？

呢個point真係好中..唔知有生之年見唔見到香港娛樂用大麻合法化不過喺中共統治下難啲啦..

就算普遍，都要解釋翻政府一路向民眾傳達緊錯誤知識，如果唔係啲人只會一直覺得大麻係毒品

思想解放就梗係刺激啦
Beatles就解放咗啦

如果有害你就接受唔到，咁點解你咁多年黎都接受煙酒？佢地比起娛樂用大麻傷害更大，因為政府話唔係毒品？因為學校話唔係毒品？書本嘅知識本身就會過時，以前教落嘅嘢唔一定係啱

其實可唔可以每次討論大麻都拎煙酒黎做類比，呢種層次既比較好無意思。唔通比佢哋（假設無咁差）就等於佢係好，不如翻翻黎學下討論大麻對身體或者社會性既影響先有建設性。我認同某程度煙都係毒品黎，但係大麻係香港合法化唔到好明顯係同政治，煙草商利益有關。不過可以肯定既係而家大部分香港人用緊既大麻藥用成分根本好低，所以唔好呃自己係為健康，現實只係滿足你精神上快感，長遠對你個腦有咩影響要自己或者社會醫療資源負責

原因無他，因為佢哋性質相似，都係娛樂放鬆人，做人就係要放鬆架啦，人人方法都唔同
而外國都好全面咁研究過消遣娛樂用嘅大麻對經濟、勞動力同埋身體嘅傷害都低過同樣用黎消遣娛樂用嘅酒精
如果你想同硬毒品比較，個差別只會拉得更大..只會更顯示出大麻對身體影響細
我唔明嘅位係點解一樣對身體咁細影響嘅嘢要俾香港社會標籤為毒品

Dope

你知道係政治問題就得 我就係想你講得對身體既影響絕對唔係合唔合法化既原因
另外 可以肯定？你做過研究定你就係dealer？點解煙酒年年死咁多人擺係眼前都可以當睇唔到照合法 大麻你「可以肯定」就唔比合法？長遠影響？你cite邊份野？煙酒既影響我google都搵到喎ching
講到尾根本唔係咩健康問題，你前半段先係重點

講得出*

做香港人連開心嘅資格都冇

樓主：覺唔覺得今時今日仲覺得強姦係罪行嘅人好古板

完全唔會去接受新事物…….

好多嘢對身體都會造成傷害，糖會引致糖尿病，齋討論一樣物品對身體同社會帶黎嘅危害係冇意思，一定要有比較有參考先可以衡量到嗰樣嘢嘅危險程度高低，而研究比較下真係顯示到娛樂用大麻其實傷害真係低

強姦係你剝削左人地選擇嘅權利。。點可以一齊比較？
我食大麻剝削左邊個？

之前睇過post好似有分毒性強同弱？
美國合法個d係無咁毒的

呢個post好不安

理性討論都唔得

最主要smoke 野好容易好夠力頂癮
會導致想嘗試吸其他毒品

不論毒性強同弱，都唔會致死，毒性最強都唔係幾強

唔係面前見唔到就冇剝削？
咁又係好似你啲咁嘅食毒品嘅人
都係停留喺短時間嘅享樂，眼前嘅歡愉

開放埋持槍
持坦克
好冇

哇..如果你要討論資本主義嘅剝削就好似off左topic
btw蘋果智能手機都係剝削緊人，如果照你咁講

新事物
大麻個歷史去到公元前

開放埋持槍啦
一定好多人去探訪道友

係 佢地應該係藍絲黎

如果你贊同「不要吸毒」，但是卻認同抽煙飲酒喝咖啡、或許自己還不時左一根煙、右一口酒、每天星巴克，那只有兩種可能，一種是你虛偽跟風，反毒口號喊爽的，另一種是你頭腦混亂，思想不融貫

廢柴連登仔的夢想

因為已經衰左
唔想衰多樣
完

咪就係

持槍問題會導致槍擊案出現，會造成人命傷亡，同唔會致死嘅大麻比較下邊個嚴重啲？

即係你覺得煙酒係毒品，但被錯誤地合法化？

全球最快樂國家 第六名 荷蘭 ，請問人地有幾衰？

點解咁既留言都會有人係下面支持？完全係小粉紅式既反駁 咁開放埋你老母個閪既使用權又得唔得？多餘

總有人係理性討論唔到

THC 比你mind high
CBD比你body high
藥用多數係CBD
但兩隻都係身體內會製造
一個人要短時間吸幾十公斤先死
平時吸食最傷係種植過程嘅化學品
同埋吸食方式例如加煙絲同打火機butane
合法化反而有助監管質素
全有機種植加上合適應用方法可以好少傷害
只要食完唔好出街影響人

You are god damn right!!!

班鄉下佬覺得大麻合法化嘅國家都會經濟崩潰、道德淪亡

btw，更正翻，thc同cbd都唔會喺身體製造，身體係有受體
同埋thc係會令你興奮，開心（都有機會抑鬱bad trip）
而cbd就係普遍藥用大麻，可以鎮痛，令人平靜

睇下幾個大麻合法化嘅國家，美國、加拿大同荷蘭，全部都係高度發展地方，我覺得大麻真係冇大眾想像中咁危險
連香港政府嘅禁毒廣告都講得咁含糊你就知道大麻嘅危害真係相對低

連點解要合法化都未知就收收皮先啦做下research先啦

反麻撚好聽政府話，政府話左大麻係毒品就係毒品

政府啲錯誤訊息先害死人
成日話大麻好恐怖，啲人食完大麻發現原來比人呃左咁多年

分分鐘試埋白粉

反麻撚食過就明

反麻撚:全部都係道友

其實大麻同酒一樣
適量對身體都冇咩損害嘅，過量就出事
個人覺得醫生處方藥用係ok嘅
但你話要去到合法到人人可以食 我就反對

覺唔覺今時今日仲要偷偷地反政府好垃圾

走得咁前 去警局叫光復香港呀嘛

點解會咁諗？

我睇你字裡行間覺得大麻係冇問題又唔係毒品，咁點解唔可以娛樂用？你嘅論點係咩？

你覺得同酒一樣 但係酒合法

真，大麻同硬毒品係兩回事黎，硬毒品成癮性高好多，更嚴重嘅係硬毒品會有身癮同戒斷反應
日日食大麻問題唔算太大，但日日吸毒就真係會摧毀人生

不如你出翻去research下再俾啲論點論據先啦

反強姦撚好聽政府話，政府話左強姦係刑事就係刑事

秒

由尻佢哋啦
自己chill好撚過

樓主咁前衛 肯定覺得戴綠帽都唔係咩衰野啦
女朋友又開心 你可以休息
win-win 雙贏， 支持樓主未來女朋友（如有）日日俾綠帽你戴

道友

有冇人理性討論到？

美國總統 道友

話左班反麻撚同廢老一樣講野冇重點

班鄉下佬一聽到大麻，就會諗起毒品、然後就諗起鴉片戰爭、不平等條約、割讓領土、民族恥辱、國仇家恨、列強入侵，
全部人即刻化身大中華中國人，畀班藍絲更加藍

我同意好多港人對大麻有成見，但原因係咪呢啲我就有保留

香港反麻個班窮毒撚黎架咋成日見到班mk日日weed唔撚抵得所以咪盲反囉

又冇錢去外國讀書旅行

唸起以前咩衛詩隊支草就被人雪藏cancel左十幾年真係好慘
喺歐美根本無人會care
國際大都會要進步下

日日咁叫 啲差佬原本想捉我 但見到我張白卡就放走左我

我做左啦 你啲道友肯做未

外國食過 更加唔明

會 成日指住啲鬼佬笑 但佢地食到成個傻西咁 唔識反應

冇架啦，班道友只係一班比毒販洗腦嘅傻仔黎

啲人食完難管理，咪禁囉，健康都係for your own good 既籍口姐

啲研究係科學家做唔係drug dealer做

科學家funded by drug dealer 最睇唔起呢啲人

但做出黎嘅科學研究係fact黎結論都係大麻唔應該被視為毒品，歐美政府以前做錯依家都改善緊，美國即將全面大麻合法化，點解香港唔仿效？

你響到講有乜撚用你嘈得贏連登仔就代表會合法化？

利申 中立 自己唔食 唔好好似火車頭咁周街噴騷擾到人就得

如果可以嘅話我都覺得應該ban酒同煙 但事實係我冇呢個決定權
酒/煙係合法我冇份支持個wor 我亦都唔會飲/食
呢啲一冇節制就好影響人健康&會令人上癮嘅商品
雖然話大麻上癮得30% 但都唔知sample size點黎(冇睇) 你合法咗上癮率就自然高架啦

依家煙酒合法我就改變唔到 而大麻都係冇say嘅
不過起碼依家有得發表下我嘅反對

反麻撚得個up字 食古不化
又舉唔到文獻同數據去反駁同證明點解煙草酒精可以合法但大麻唔可以

純綷討論標題,大麻,煙,酒精 本身就係毒品,只係合法同唔合法既問題
------------
WIKI
毒品指可以出於娛樂用途等非醫療目的，使人產生依賴性、反覆使用、成癮的精神藥物或麻醉藥物。

目前世界各地都有毒品合法化的爭論，其中在全世界幾乎是合法毒品的有菸草及酒精，而大麻在有些國家也是等同合法。
------------

同埋點解咁多人覺得大麻影響唔到人??
不過大麻比酒精影響細就真

酒精會影響人的認知功能，並間接造成治安的危害，酗酒會導致更多暴力行為，約30%的聚眾鬥毆、搶劫、尋釁滋事等都與酗酒有關[5]，而即使沒有出現其他暴力行為，喝酒開車也會使交通事故的可能性大幅上升。

退一萬步來講，就算大麻對某啲人來講係會成癮，都唔足以構成非法法理由，因為大麻係overdose唔會致死或者嚴重損害身體，相對比其他hard durgs，甚至酒精同煙草

如果單單因為可能成癮就要禁一樣野可能連打機同扑野都要禁埋

合理 我覺得反對同支持都有得駁 最起碼清楚自己既論點 思考過先講野 同上面啲人為反而反唔同
如果連腦都唔識用 好快就會變小粉紅

樓主可以試試吸食芫茜
咁咪新潮過大麻囉

我係相信大麻係有好處 就好似酒咁
而利用佢嘅therapeutic effect俾有需要嘅人係冇問題 因為有醫生/藥劑師monitor dosage
但你合法娛樂用基本上就完全放任社會亂咁黎
煙酒衍生出黎嘅問題已經好煩 再黎多個...

合法之後，食大麻一定成為濫用潮流

大麻係臭啲
但點都好過食煙飲酒啦

唔認同 如果每一樣可能某程度上有害嘅野或者影響正常生活嘅都要政府立法去管 限制人民自由
咁同支那有咩分別
管埋人地12點後唔可以打機好唔好？夠有人打機猝死不務正業啦

至於立法與否條界線係邊 ，每個人準則都唔同
但以大麻overall對個人健康同社會運作的影響黎講，我覺得都係唔應該禁
歐美咁多國家除罪化左咁多年社會都正常運作就係一個證據

雖然大麻比酒精影響細
但我啲frd幾杯Whisy落肚都最係面紅紅同行唔到直線
反而啜兩啖weed都high都講宇宙大爆炸

你去Google下 好多所謂研究有正反兩面 同一樣野 唔同結論 視乎邊個俾錢 讀過大學都知

話研究係fact真係笑大人個口

另外歐美不是一塊鐵板 美得某啲洲 歐洲開放大麻亦只有少數

你拎歐美來講 咁我反而想問 無開放大麻仲佔大多數 係咪正正證明左大麻唔好 如果大麻好 點解歐美唔全解禁

雲南金三角特貨好出名喎

講真你要食咪食囉
搞到要好似所有人要同你一齊食咁

同埋食大麻都係解下壓姐
咁有多方法都可以放鬆架
唔一定要食大麻架WO
你食你事啦

從來冇人話要你地一齊食喎，一直都只不過係想討論下點解煙酒就合法，大麻就係毒品？

一個鐘都仲未可以見到正負評，你見到邊個支持佢？你high大咗見到啲乜？

結論係應該將酒同煙都禁埋 完

你知唔知有樣野叫留言？啱啱係個山窿行出黎？

大麻對我來講只有兩種反應
1:冇反應 2:瞓得好好
所以d fd圍爐我通常都不了費事嘥嘢
但前提唔係啲嘢冇料到。只係對我冇料到

邊個留言支持緊佢

笑死 原來連閱讀理解都有問題
#58唔通係反對佢？

1thc可使人產生幻覺，焦慮和妄想

2澳洲一項研究指出，每日吸食大麻嘅青少年變得抑鬱同焦慮嘅機會比冇吸食嘅青少年高5倍

注意：對於以上講法，呢個網站好似冇放reference

次次一岀深水埗d岀口就聞到，索下索下原來係7仔門口班阿叉

唔俾人笑cctoy嘅

大麻令個世界和平咗
諗嘢唔會鑽牛角尖

反麻撚繼續反囉, 自己損失

毒品指可以出於娛樂用途等非醫療目的，使人產生依賴性、反覆使用、成癮的精神藥物或麻醉藥物。
大麻唔係？叫毒品有咩問題？

外國咪一樣叫soft drugs
Cannabis, also known as marijuana among other names, is a psychoactive drug from the Cannabis plant used primarily for medical and recreational purposes.

冇唔比 cctoy抵比人笑 成日都話黃藍只係政見唔同 兩邊既行為基本上都係一樣
咁個留言又係咪一樣唔用腦啊？咁屌唔屌得佢冇用啊？

Bruno mars 同 justin bieber都係死道友

你啲比喻都幾撚柒。。。
你條撚樣藍絲嚟㗎？
你咁講即係我講句嘢可以話我煽動人哋仇恨中共
一樣可以俾人拉喎
代表我錯？
諗起我個藍屍friend又唔係乜嘢權貴富二代學乜嘢人撐政府，你呢啲人都唔知醜

屌，識聽 Leave the door open正到

全世界嘅討論區不嬲都係唔講道理只講立場喇

吸毒咪吸毒 認咗佢咪算
兜乜鳩

利申 唔反對吸毒

大麻令個世界和平咗
諗嘢唔會鑽牛角尖

你係咪smoke住weed覆呢個po

成個藍絲口吻咁

因為全部人都唔用腦 所以用腦就係衰野 應該跟大家一齊唔用腦

冇話應該要唔用腦，不過你改變唔到大部分人唔用腦嘅事實啫

on9

對面屋偷偷地食大麻 成日漂陣味過嚟
呢啲係咪剝削咗我呼吸新鮮空氣嘅權利？

樓主呢啲人根本自私撚
權利呢兩個字唔係大曬
住得喺香港就要跟返香港法律
想食大麻嘅咪飛轉荷蘭食飽佢囉
話咩人古板啫

其實法律管都冇用 依家啲mk中學生都照食煙啦
我都相信香港一定有人暗地裡食緊大麻 一定有漏洞
由香港立法監管煙酒嘅效率上可以睇到成效有幾咁成功
你第一個論點其實唔太make sense 大麻合法由以前開始都好大爭議 因為佢一來係藥 二來的確有研究話係會有上癮傾向 基本上開頭係冇自由使用呢樣野
同你打機 追星攞黎一齊比較有啲夾硬 性質唔一樣
我相信打機上癮呢個問題 電腦可以普及嗰陣都冇諗到會出現呢啲現象但依家大麻係已知 先有拗撬嘅

其實依家歐美好多人都覺得marijuana冇害
忽略咗會上癮嘅性質 冇考慮合法都會影響小朋友
呢啲同二手煙一樣好難trace 同埋直接連上關係
睇唔到唔代表冇問題發生緊

依家合法比成年人用可能俾咗個自由你地去食
respect到你地嘅autonomy
但對於未有思考能力 節制能力比較差嘅人
跟風食大麻所帶黎嘅負面影響係唔可以忽視
尤其小朋友
食打麻係犯法 呢個感覺係好有震攝作用 等啲人唔敢亂黎 好似香港依家咁 起碼都唔係咁普遍掛...
如果話要合法大麻+規管 依家煙酒規管嘅成效 好難說服到我

立法條界線可能就係要衡量
overall public health VS Personal recreational use
咁就有排討論

支那都開始禁打機
好快到香港

咁我又唔係咩聖人 我見到有人做弱智野想笑下佢姐
架就自己丟既 我只係想笑下人 又冇乜必要比面佢

熱狗最鍾意就係假兩難謬誤
只可以係乜都唔做同埋去警局吸二揀一

你都係返鄉下耕田啦

因為你響屋企種，佢無得收稅啊

每次同人討論我都會講，好似醉酒駕駛咁，係呢方面香港人係無自制能力既，隊過草就知隊完草個控制能力仲差過飲酒好多，仲要牛牛係即刻上頭，到時香港一日唔知死幾多人

發現呢個post好多藍絲又要反又無point 俾料你睇又話我唔理我唔知我唔睇

死道友

420

笑

啱呀,住得喺香港就要跟返香港法律架啦,咁你記得守國安法,做個偉大中國人。

想講少少大麻纖維
大麻纖維嘅種植纖維回報率最高, 工業用大麻生長周期為108-120天，420大麻生長周期為60-90天, 極粗生, 多纖維
如果重返主要生產地位, 用嚟做廁紙抆屎, 都真係死少好多森林動植物...

在外國根本好普遍
係香港先咁封閉
外國大把大人紋身當時裝咁
香港=紋身係黑社會

我未見人哋隊完草會打交呀搶嘢呀咁樣先囉

但我見過飲醉酒會打交喎

邊樣毒品禍害啲自己諗囉

關於小朋友會接觸到呢點
網上睇荷蘭coffee shop係會同香港7-11一樣，會check身分證先賣大麻，其實係可以有效規管
大麻會上癮但係煙酒都會，咁點解因為煙酒係合法所以煙酒上癮冇問題？

延伸閱讀，可以睇吓入邊啲人講乜
點解...點解啲人會吸毒？

#296 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

反煙反酒反大麻反毒
煙酒大麻同自殘冇分別
Bring back the prohibition

最幸福芬蘭

墨西哥根本每日謀殺死人好普遍
喺美國每日都有街頭槍擊案根本好普遍
喺非洲每日都有唔少人餓死
係香港先咁封閉

係

用糖衣去包裝佢哋嘅自私劣根性
做雞都要攞貞節牌坊

持槍減少不對稱暴力傷害事件

呢度鼓吹食大麻嘅連登仔
應該冇體驗過小巴佬隊草
成架車好似舞龍咁
小朋友果然係小朋友，呃埋啲無知嘅妹妹一齊隊就以為贏到全世界

清除連登廢物可減少社會資源消耗壓力

咩係毒？咩係藥？

其實要食大麻先開心同放鬆到嘅人都幾可悲
都唔係真心開心
利申唔反對合法化但應該要有規管
自己食飽佢唔好騷擾其他人就得

點先係真心開心？

數千年前，大麻因為其富含纖維的莖而受到注意。內皮與莖皮都含有長而強健的纖維，可以單獨被紡織，或是與亞麻及棉花結合後製作服飾。 1840 年代，人們開始使用木漿製作紙張；在此之前，紙張幾乎都是使用丟棄的大麻服裝製作而成。尋找廢棄布料的拾荒者，來回歐洲城市之間，撿拾街頭的廢棄物來貼補家用。這些破舊的衣物被賣至類似今日的回收中心，大麻被分類出來、清洗、紮綑後賣給造紙業者。

大麻生產強韌且永續的纖維。

用途涵蓋紙張、織品、繩索、縫隙填補、地毯與帆布（canvas）。「canvas」一詞源於「cannabis」（大麻，法語則為 canevas）。內皮是有價值的部位，被用於織品與繩索，每英畝產量在 800 至 2,400 磅之間，比棉花產量還高。兩種植物的影響差異也很可觀。棉花是世界上對環境最有害的作物，因為種植過程使用大量化學物質，並且相當倚賴化學燃料。註棉花雖然僅占所有農地的 2.5 ％，其每年的殺蟲劑使用量卻高達 16 ％。

棉花是世界上對環境最有害的作物，因為種植過程使用大量化學物質，並且相當倚賴化學燃料。
當我們再把 2 萬人因為殺蟲劑中毒死亡、水質汙染、殺蟲劑引發的疾病，密集使用人工肥料與除草劑，以及因灌溉乾燥土壤導致的土壤鹽化等問題納入計算，你會發現這樣的一種作物對於社會、環境與氣候的影響。將近 1 ％的溫室氣體排放來自棉花生產。一件白襯衫由農田至消費者手中的排放量是 80 磅的二氧化碳。

當大麻移除內皮後，剩下種子以及大麻屑（hurd）。大麻屑可以製造多種產品，包括纖維板、砌塊、隔熱材質、灰泥與粉刷。這種植物的多功能性讓某些人相信它是農業的萬靈丹。並非如此。大麻是一年生植物，所以必須輪耕使土壤恢復肥沃。不過它不需要像一般一年生作物那樣耕作。種植密集且成長快速的大麻，可以驅逐並遮蔽薊之類的雜草，因此發揮了除草劑的作用。此外也無需使用殺蟲劑。以當下價格計算，它的每英畝淨利是小麥的 2 至 3 倍。但是它需要不少的水，以及深厚且營養充沛的土壤，此外也不適合用來恢復退化的土地。

大麻對環境的益處很多，但是卻不便宜，至少在美國是如此。舉例而言，如果為了效率而使用打穀機收割大麻，將會破壞內皮纖維。雖然內皮用途多元，大麻纖維的成本將近木漿的 6 倍。

香港反對共產黨都係犯法
咁你係咪支持共產黨呀傻閪

你知唔知咩叫chemical imbalance？

你自己係咪連登廢物

hello kitty食大麻，e ya e ya oh

Cctai 嗰班 口講也文也武，做就碌柒狗衝走先

樓主好波
反麻撚根本就比唔到論點出黎駁
郁d就拎on9例子就黎做比較
又強姦又帶綠帽咁
九唔撚搭八